經濟部：水價調整有機制 目前尚未啟動
2023-05-17
https://udn.com/news/story/7238/7170752
水價是否調整受關注，經濟部次長林全能在立院經委會前受訪時表示，台水公司有針對水價議題向立法院提出評估報告，而水價調整有一定的機制，但目前尚未啟動。 日前傳出台水提交立院的報告指出，現行水價難以引導民眾節約用水，擬採擴大累進費率，而經濟部長王美花日前則說，今年已開徵耗水費，其他用水部分，目前尚無規劃要調漲，呼籲民眾節約用水。 至於近期水情，林全能也說，大家都非常關切南部旱象，前陣子有兩波鋒面挹注，政府對水情掌握非常穩定，蓄水率方面，也有多元因應方案，正在執行抗旱計畫。 水價 台水 經濟部